<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>Sports News</title>
 <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/" rel="self"/>
 <link href="http://elsar.github.io/sportsnews"/>
 <updated>2015-05-09T22:16:24+08:00</updated>
 <id>http://elsar.github.io/sportsnews</id>
 <author>
   <name>Elsar</name>
   <email>elsar0715@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>马青骅wtcc俄罗斯站首秀夺冠 创中国赛车历史</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B5%9B%E8%BD%A6/2014/06/12/%E9%A9%AC%E9%9D%92%E9%AA%85WTCC%E4%BF%84%E7%BD%97%E6%96%AF%E7%AB%99%E9%A6%96%E7%A7%80%E5%A4%BA%E5%86%A0-%E5%88%9B%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E8%B5%9B%E8%BD%A6%E5%8E%86%E5%8F%B2"/>
   <updated>2014-06-12T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B5%9B%E8%BD%A6/2014/06/12/马青骅WTCC俄罗斯站首秀夺冠-创中国赛车历史</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育讯 北京时间6月8日，WTCC世界房车锦标赛俄罗斯站在莫斯科国际赛道收官。雪铁龙车队延续出色发挥，旗下车手何塞•洛佩兹和马青骅分别夺得两回合的胜利。其中，前CTCC中国房车锦标赛中国量产车组冠军在第二回合取胜。赛后，WTCC官网以“马（青骅）书写赛车历史”为题赞扬其出色的处子秀表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据昨日的排位赛，驾驶雪铁龙新爱丽舍赛车的马青骅跑出1分40秒312秒的成绩，在排位赛Q2中位列第九位。根据WTCC赛制，每站均包含两回合，排位赛前十位的车手分别会以顺序与逆序出发。这意味着马青骅第一回合将第九位发车，第二回合将头排起跑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一回合，尽管洛佩兹在起步阶段，受到本田车手塔奎尼的强有力挑战，甚至发生轻微的碰撞。然而，积分榜领跑者在一个弯后就完成“回击”，守住头名，最终完成“Light to Flag”的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比赛后段，两辆雪铁龙向各自之前的赛车追击。勒布追击塔奎尼，伊万•穆勒则向汤姆•奇尔顿发起冲击，然而两人最终未能超越。马青骅第九位起步，最终第六位完赛，摘取个人WTCC生涯的首个积分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二回合随后开始，马青骅在起步时被米切利斯超越，落至第三；但是，杆位起步的瓦伦特在5分钟告示牌出示时轮胎未落地，根据规则，他将遭遇通过维修站处罚，这使得马青骅的夺冠道路显得异常通畅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四圈，马青骅完成“夺胜超车”，升至实际的领先位置（瓦伦特还未进行通过维修区处罚）。随后，中国房车锦标赛前冠军展现出良好状态，始终保持与队友、四冠王伊万•穆勒的距离，最终第一个冲线，成为第一个拿到FIA顶级赛事分站赛冠军的中国车手。摩洛哥车手本纳尼排名第三。本回合中也有意外发生，积分榜领跑者洛佩兹遭遇发车“死火”，直接退赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两周后，WTCC将移师比利时斯帕赛道，届时马青骅将继续驾驶33号赛车，代表雪铁龙车队出战。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>天马站超级组排位赛发布会 万金存 减少碰撞</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B5%9B%E8%BD%A6/2014/06/11/%E5%A4%A9%E9%A9%AC%E7%AB%99%E8%B6%85%E7%BA%A7%E7%BB%84%E6%8E%92%E4%BD%8D%E8%B5%9B%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A-%E4%B8%87%E9%87%91%E5%AD%98-%E5%87%8F%E5%B0%91%E7%A2%B0%E6%92%9E"/>
   <updated>2014-06-11T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B5%9B%E8%BD%A6/2014/06/11/天马站超级组排位赛发布会-万金存-减少碰撞</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育讯 CTCC中国房车锦标赛2014赛季第四站于6月7日在上海天马赛车场打响。由于天马赛车场别具一格的赛道特性，中国量产车组将进行两节排位赛。经过两节20分钟排位赛的激烈角逐。最终，来自北京汽车新港车队的朱胡安豪取杆位，威速V-Speed车队的范高翔摘得第二，广汽丰田YARiS L致炫车队的万金存排在第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是新闻发布会实录：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京汽车新港车队 朱胡安：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，很满意自己排位赛的成绩，因为排位赛前我和技师还在对赛车进行调校。之前的练习赛中赛车的油压，水温都有不同程度的问题，因此我在练习赛中没有做圈速。今天下午第一节排位赛的时候，天气比较热，赛道条件不太适合做成绩，所以我选择尽早把成绩做出来。能够突破1分13秒的大关自己很开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威速V-Speed车队 范高翔：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像赛车服的logo一样，我们的威速V-Speed在准备工作方面还有待完善。第二节排位赛中，场地条件，空气条件都很不错，很庆幸我们很够做出一个很有竞争力的成绩。另一方面，我们的赛车和对手相比还有许多需要提升的地方，今天这个排位赛的成绩很惊喜，我们不能自满，要继续争取好成绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广汽丰田YARiS L致炫车队 万金存：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，从周四开始，因为规则的改变，我们的车队都一直在做调整。自己也随着赛车的调整做出改变。今天能够取得第三名的成绩十分开心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者提问朱胡安：你排在杆位，队友郑安迪第十，明天双回合比赛有个怎样的策略？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珠海分站，我们在排位赛中获得一二，结果由于大雨导致比赛不得不取消，我们车队因此损失了不少积分。本站比赛，我们的目标就是尽可能多的获取积分，在积分榜上追近对手的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者提问范高翔：时隔两年，重回CTCC有何感想？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重回CTCC，最大的感受就是变化。首先中国量产车组中车型的改变，其次赛车的动力和以前相比也有所减弱，但随着动力的减小，各个车队间的竞争则更加激烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者提问范高翔：今年你从拉力赛转场地赛，有什么目标？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CTCC中国量产车组今年变化不小，我们车队的赛车也是全新的赛车，因此今年的重心是完成比赛，收集数据。为明年争夺好名次做准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者提问万金存：比赛圈数比较多，天马赛道容易发生碰撞，对此有什么看法？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我感觉不会有什么碰撞。因为今年比赛引入了新规则，大家都会努力避免碰撞，对手彼此之间都会留有空间。明天的比赛无论是第一回合还是第二回合自己都会尽力往前赶争取一个好名次。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>史翠英群星车队首秀突破极限 陆淦排位夺第六</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B5%9B%E8%BD%A6/2014/06/10/%E5%8F%B2%E7%BF%A0%E8%8B%B1%E7%BE%A4%E6%98%9F%E8%BD%A6%E9%98%9F%E9%A6%96%E7%A7%80%E7%AA%81%E7%A0%B4%E6%9E%81%E9%99%90-%E9%99%86%E6%B7%A6%E6%8E%92%E4%BD%8D%E5%A4%BA%E7%AC%AC%E5%85%AD"/>
   <updated>2014-06-10T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B5%9B%E8%BD%A6/2014/06/10/史翠英群星车队首秀突破极限-陆淦排位夺第六</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;2014年6月7日，上海天马赛车场。CTCC中国房车锦标赛2014赛季第四站正式打响。在超级量产车组的排位赛中，重返CTCC赛场的史翠英群星车队由陆淦斩获第六位，本站代替张志强(微博)出赛的林立峰则斩获第十位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陆淦突破封锁 杀入厂商阵地&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本站比赛的排位赛与以往一样，由于天马赛车场较为窄小的特性分为两组进行。史翠英群星车队的两位车手都被分在了第二组出赛。在首节排位赛完成后，两大厂商车队已经将局势书写完成。留给史翠英群星车队两位车手的任务就是突破对手的封锁线，在夹缝中不断向前，冲破极限。排位赛开始后，陆淦和林立峰都早早驶上赛道，开始热车热胎，准备马上冲击最快圈速。不过，头一轮的冲击似乎并没有太成功，陆淦和林立峰两人都没能跑进1分07秒的大关，在第九和第十位上止步不前。回到维修区简单调整后，两人重新上路，陆淦终于在后半段有所突破，并一举做出了1:07.847的成绩杀到了全场第六位，成功杀入了厂商车队的阵营当中。而林立峰则受困于调校，未能突破，最终以第十名的成绩完成排位赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林立峰调校不同 决赛出奇兵&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了最大程度节省时间和精力，史翠英群星车队继续使用两位车手采用不同调校出赛的策略。在排位赛后，林立峰向记者表示，自己在档位选择上还有些问题，所以慢了陆叔0.4秒。另外在刹车系统上，还有提升的空间。“今晚车队会把我的刹车系统全部拆下来，把制动系统油路重新安装，排干净里面的空气，防止内部因为有气泡而造成制动力不足。”头爷对记者说道，“本站的目标首先是完赛，之后再去考虑拿好成绩。本站比赛俱乐部杯没有对手，只要我们做好自己就是赢家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KYB全力支持 新车设计新避震&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本站比赛，史翠英群星车队更换了全新的上海通用科鲁兹掀背赛车。自去年就为史翠英群星车队提供避震和悬挂服务的日本著名避震厂商KYB本年度再度临危受命，为史翠英群星车队设计避震，保证全新赛车能够在底盘上有所突破。来自KYB日本总部的工程师安井刚向记者表示，因为本赛季车队更换两厢赛车，安装位置、长宽高尺寸和车重都不一样，KYB赶在赛前重新为这款赛车设计了一款避震器。去年所累积的三厢赛车的数据在今年也都失去了作用，只能重新来过。因此在赛前，KYB与车队一样，都是面临时间紧，任务重的局面。所以，KYB从日本派来工程师，亲临赛道现场，在史翠英群星车队赛车落地试跑后，安井工程师都会第一时间听取车手反馈，并对悬挂和避震设置进行更改，以便让赛车更符合车手的驾控风格。目前，虽然避震设定并非完美，但是安井工程师和车手都一致反馈，所有工作都在有序进行，赛车实力接下来将会十分强悍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月8日，史翠英群星车队两位车手将会于下午1点15分挑战长达29圈的超级量产车组决赛。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>小汉罗斯伯格决斗白热化 冠军之争变梅奔内战</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B5%9B%E8%BD%A6/2014/06/09/%E5%B0%8F%E6%B1%89%E7%BD%97%E6%96%AF%E4%BC%AF%E6%A0%BC%E5%86%B3%E6%96%97%E7%99%BD%E7%83%AD%E5%8C%96-%E5%86%A0%E5%86%9B%E4%B9%8B%E4%BA%89%E5%8F%98%E6%A2%85%E5%A5%94%E5%86%85%E6%88%98"/>
   <updated>2014-06-09T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B5%9B%E8%BD%A6/2014/06/09/小汉罗斯伯格决斗白热化-冠军之争变梅奔内战</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;虽然2014赛季才进行了6站，但已经可以确定今年的车手总冠军争夺战从车队之间的战斗演变成梅赛德斯的内战，而摩纳哥战事件很可能成为赛季的转折点，两位梅赛德斯车手的个人决斗公开化和白热化了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅赛德斯管理层尽了最大努力平息这场纷争，在车队内部千方百计安抚两位车手的情绪，汉密尔顿也发了推特称他和罗斯伯格仍然是朋友，但是你可以相信，一旦到了赛道上，他们都不会给对方以及自己留任何余地。加拿大站对两位车手非常关键，是罗斯伯格扩大领先优势还是汉密尔顿夺回刚失去的榜首位置，至少会在心理上对他们今后几站的较量产生很大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;维伦纽夫赛道最突出的特点是几条长直道连接着减速弯和发卡弯，赛车在直道做出极速后要大力刹车减速到2档入弯，所以它是F1所有赛道中对赛车制动性能要求最高的。赛道的长直道非常考验引擎，更关键的是出慢弯的牵引力和切路肩时的平衡性。从赛道的特性来看，这里并不适合红牛赛车，即使在占据统治性优势的2011赛季他们也没能赢下这站比赛。所以本周末梅赛德斯恐怕没有什么对手，除非法拉利推出的B版赛车确实有飞跃性的提升，但其效果如何只能拭目以待了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倍耐力为加拿大站提供的轮胎与摩纳哥站一样，软胎和超软胎，加拿大站的高速度意味着轮胎要承受更大的压力，尤其是刹车和加速时的纵向压力。赛道对轮胎的磨损不算严重，但轮胎的抓地力至关重要，比赛末段各辆赛车轮胎性能的差异可能会改变比赛结果，因此进站策略必须小心谨慎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从摩纳哥站的情况看，今年的软胎非常耐磨，一次进站是可以实现的，不过加拿大站的维修区通道比较短，进站损失的时间不多，是否值得为节省一次进站而冒轮胎性能吃亏的风险值得权衡。与西班牙站和摩纳哥站不同，加拿大站的排位赛成绩对正赛并不太重要，自从2000年以来，只有5次是杆位车手赢得胜利，包括去年的维特尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;维伦纽夫赛道曾经是F1最难超车的赛道之一，但在使用DRS技术之后，只要你速度足够快，前车根本无法阻挡。对于速度占据优势的赛车，更应该担心的是发生意外事件，这里下雨、撞车、出动安全车的几率都很高，戏剧性的比赛场面更是层出不穷——这也正是加拿大站最大的魅力。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>罕见！穆雷新教练竟是前世界第一毛瑞斯莫</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E7%BD%91%E7%90%83/2014/06/08/%E7%BD%95%E8%A7%81%EF%BC%81%E7%A9%86%E9%9B%B7%E6%96%B0%E6%95%99%E7%BB%83%E7%AB%9F%E6%98%AF%E5%89%8D%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AF%9B%E7%91%9E%E6%96%AF%E8%8E%AB"/>
   <updated>2014-06-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E7%BD%91%E7%90%83/2014/06/08/罕见！穆雷新教练竟是前世界第一毛瑞斯莫</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育讯 北京时间6月8日，据英国《每日邮报》消息，英国头号男单穆雷宣布了自己的新教练人选，前女单世界第一、法国名将毛瑞斯莫将在草地赛季正式开始执教穆雷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为今年温网(微博)男单比赛的卫冕冠军，穆雷显然希望能在全英俱乐部再次捧杯，而这一举动之于他的卫冕征程，更像是是一次突破性的尝试。尽管穆雷此前曾否认，表示尚未有新教练人选。不过在今年的法网，毛瑞斯莫现身赛场，并观看了穆雷的首轮比赛。据可靠消息称，两人之前就曾在私下有过联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆雷坦言，自己不能复制此前与伦德尔的成功的合作关系，但希望自己能从其他教练那里得到更多额外的比赛经验，使自己能在现有水准上得到进一步的提升。他希望自己能明确胜利与失败之间的差别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“能和艾米莉结下新的合作关系，我真的很激动，我一直都很崇敬她。”穆雷说道。“她在她的职业生涯中面临了许多次困境，但她是一个不可思议的球员，她从困境中走出，并且赢得了大满贯冠军，其中就包括温网。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于和毛瑞斯莫的合作关系，穆雷非常期待。“我已经有一个非常强大的教练团队，但我认为艾米莉会把她的经验和战术带给我，会帮助我进一步改善和提高自己的能力。我认识的所有人都对艾米莉有很高的评价，作为一位私人教练，我相信在她加入我的团队后，将帮助我进步，我想赢得更多的大满贯冠军。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在许多人看来，一个女教练来执教男球员，显得有些不可思议。但事实上，毛瑞斯莫的经历，却证明一个可以突破自我的女性球员，足以可以成为男性球员团队中的重要一员。毛瑞斯莫深受穆雷的尊敬，并且和穆雷一样都被公认是一名成功的网球选手。她曾在2006年赢下澳网(微博)和温网的女单冠军，并且还在登顶世界球后宝座，她就像一个创新的思想家一样。而穆雷同样有很多突破的举动，也许他们之间的合作会擦出奇妙的火花。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毛瑞斯莫也有过执教男选手的经历，2010年的草地赛季，她曾和同胞罗德拉合作，帮助他拿下ATP伊斯特本站的冠军。而去年，她还曾是巴托丽团队中的重要成员，帮助她赢下温网女单冠军。显然，在全英俱乐部两星期的赛程中，她知道该如何帮助球员面对挑战和压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“能和安迪一起工作，我真的很兴奋”毛瑞斯莫在谈起自己的新工作时，显得非常激动。“他是个非常有才华的球员，我觉得我有很多的建议和经验可以提供给他和他的团队。我非常期待接下来的工作，我希望能够帮助他赢得了更多的大满贯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在职业网坛，女教练指导男选手虽然极不寻常，但也不是无人可寻。乌兹别克斯坦好手丹尼斯-伊斯托明，就让母亲来担任自己的教练，而另一位排名前100的球员——哈萨克斯坦选手米哈伊尔-库库什金，她的教练是妻子阿纳斯塔西娅。（宋震）&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>帕克 詹皇当世最强 马刺靠团队争冠无人自私</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/nba/2014/06/08/%E5%B8%95%E5%85%8B-%E8%A9%B9%E7%9A%87%E5%BD%93%E4%B8%96%E6%9C%80%E5%BC%BA-%E9%A9%AC%E5%88%BA%E9%9D%A0%E5%9B%A2%E9%98%9F%E4%BA%89%E5%86%A0%E6%97%A0%E4%BA%BA%E8%87%AA%E7%A7%81"/>
   <updated>2014-06-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/nba/2014/06/08/帕克-詹皇当世最强-马刺靠团队争冠无人自私</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 帕克(微博)坦言詹姆斯是当今世界篮坛最佳球员，首战抽筋只是意外，第二战没有任何问题。帕克表示马刺是靠团队争夺总冠军，队内无人自私，都是把球队利益放在第一位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;热火打东部决赛时，遭到步行者球员尤其是史蒂芬森狂喷垃圾话，经验丰富的热火丝毫未受影响将史蒂芬森和他的步行者送去“钓鱼”。马刺显然远比步行者老练，他们在总决赛开始前狂赞热火，被球迷戏称为“攒人品”。虽然马刺热火在赛场上激烈对抗，赛场外却是十分“和睦”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿下总决赛首战没有让马刺有丝毫的张狂，而是继续保持低调，对热火更是毫不吝惜溢美之词。詹姆斯总决赛首战因为抽筋在关键时段未能上场，这令他饱受质疑。邓肯率先站出来力挺詹姆斯，称抽筋在比赛中是难以克服的，那种疼痛将导致身体停工，连移动都困难更不要说打球了。在邓肯发言后，帕克又对詹姆斯进行了一番盛赞，预测“皇帝”第二战必将反弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他可是意志力非常强的球员，”帕克说，“我认为他会在第二场比赛中有很好的表现，他可是世界上最棒的球员。他只是想获得总冠军，他是为自己的家庭，为迈阿密以及队友们打比赛，我无比的尊敬他，他是我们这个联盟的最佳球员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詹姆斯被认为是当今联盟第一人，正是因为他的存在，热火被视为天赋远胜马刺，但在首战空调故障球馆内热浪翻滚的情况下，却是运动能力有限的马刺获得了胜利。帕克认为这就是团队合作的结果，队内无论“GDP”还是其他球员，都更加重视球队的成败，而不是自己的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们都是以大局为重，”帕克说，“大家都想获得总冠军，从来不会让自我意识支配行动，永远把球队放在第一位。”&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>双色球第14064期开奖结果 蓝球奖号开出14</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E5%BD%A9%E7%A5%A8/2014/06/08/%E5%8F%8C%E8%89%B2%E7%90%83%E7%AC%AC14064%E6%9C%9F%E5%BC%80%E5%A5%96%E7%BB%93%E6%9E%9C-%E8%93%9D%E7%90%83%E5%A5%96%E5%8F%B7%E5%BC%80%E5%87%BA14"/>
   <updated>2014-06-08T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E5%BD%A9%E7%A5%A8/2014/06/08/双色球第14064期开奖结果-蓝球奖号开出14</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 帕克(微博)坦言詹姆斯是当今世界篮坛最佳球员，首战抽筋只是意外，第二战没有任何问题。帕克表示马刺是靠团队争夺总冠军，队内无人自私，都是把球队利益放在第一位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;热火打东部决赛时，遭到步行者球员尤其是史蒂芬森狂喷垃圾话，经验丰富的热火丝毫未受影响将史蒂芬森和他的步行者送去“钓鱼”。马刺显然远比步行者老练，他们在总决赛开始前狂赞热火，被球迷戏称为“攒人品”。虽然马刺热火在赛场上激烈对抗，赛场外却是十分“和睦”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拿下总决赛首战没有让马刺有丝毫的张狂，而是继续保持低调，对热火更是毫不吝惜溢美之词。詹姆斯总决赛首战因为抽筋在关键时段未能上场，这令他饱受质疑。邓肯率先站出来力挺詹姆斯，称抽筋在比赛中是难以克服的，那种疼痛将导致身体停工，连移动都困难更不要说打球了。在邓肯发言后，帕克又对詹姆斯进行了一番盛赞，预测“皇帝”第二战必将反弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他可是意志力非常强的球员，”帕克说，“我认为他会在第二场比赛中有很好的表现，他可是世界上最棒的球员。他只是想获得总冠军，他是为自己的家庭，为迈阿密以及队友们打比赛，我无比的尊敬他，他是我们这个联盟的最佳球员。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詹姆斯被认为是当今联盟第一人，正是因为他的存在，热火被视为天赋远胜马刺，但在首战空调故障球馆内热浪翻滚的情况下，却是运动能力有限的马刺获得了胜利。帕克认为这就是团队合作的结果，队内无论“GDP”还是其他球员，都更加重视球队的成败，而不是自己的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们都是以大局为重，”帕克说，“大家都想获得总冠军，从来不会让自我意识支配行动，永远把球队放在第一位。”&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>高清：毛瑞斯莫召开发布会 宣布成穆雷新教练</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/06/04/%E9%AB%98%E6%B8%85%EF%BC%9A%E6%AF%9B%E7%91%9E%E6%96%AF%E8%8E%AB%E5%8F%AC%E5%BC%80%E5%8F%91%E5%B8%83%E4%BC%9A-%E5%AE%A3%E5%B8%83%E6%88%90%E7%A9%86%E9%9B%B7%E6%96%B0%E6%95%99%E7%BB%83"/>
   <updated>2014-06-04T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/06/04/高清：毛瑞斯莫召开发布会-宣布成穆雷新教练</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;当地时间周日，2014年法网公开赛女双决赛在WTA两对最优秀的女双组合之间进行。最终海峡组合彭帅/谢淑薇击败了意大利组合埃拉尼/文奇夺得了女双冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃拉尼和文奇本赛季在澳网(微博)已经收获了一个大满贯女双冠军，而且目前在“迈向新加坡”积分榜上位居第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利组合曾在2012年夺得过法网女双冠军，今年再次征战罗兰-加洛斯埃拉尼和文奇表现也很出色，她们在1/4决赛和半决赛中两场比赛加起来一共只让对手拿到了4局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天的比赛开始后意大利组合进入状态也很快，一上来便取得了3-1的领先优势。但是在之后的比赛中彭帅和谢淑薇慢慢扭转了场上的局势，一共只让对手拿到了两局，最后以6-4,6-1的比分锁定了胜局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“比赛刚开始的时候，我们俩真的是太紧张了，所以打得有点紧，”彭帅赛后说道，“她们开局打得很好。比赛打到1-3时，虽然比分上落后，但是我们慢慢开始放松了下来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不断跟对方说，‘我们不能再打得这么紧了，因为她们是非常优秀的一对组合。我们需要改变。’也许是因为我们抛开了关于输赢的想法，我们就是尽力发挥出自己的水平，打好比赛。”&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>熊猫杯 国青9分钟丢2球1 4巴西 恒大小将建功</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/06/03/%E7%86%8A%E7%8C%AB%E6%9D%AF-%E5%9B%BD%E9%9D%929%E5%88%86%E9%92%9F%E4%B8%A22%E7%90%831-4%E5%B7%B4%E8%A5%BF-%E6%81%92%E5%A4%A7%E5%B0%8F%E5%B0%86%E5%BB%BA%E5%8A%9F"/>
   <updated>2014-06-03T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/06/03/熊猫杯-国青9分钟丢2球1-4巴西-恒大小将建功</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 熊猫杯国际青年足球邀请赛展开最后一轮争夺，中国U19国青对阵实力最强的巴西国青。在国足主帅佩兰的注视下，中国队前9分钟丢两球，最终1-4落败，恒大小将刘海东任意球建功，巴西队2胜1平夺冠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熊猫杯邀请赛在四川都江堰进行，中国队先后与新西兰、克罗地亚以及巴西队交手。前两轮中国队1胜1负，首战1-0新西兰，第二场0-1克罗地亚，巴西则是1胜1平保持不败，首战4-1战胜克罗地亚，次战0-0战平新西兰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于率先结束的比赛中克罗地亚2-1击败新西兰有六分入账，中巴之战无论结果如何，中国队也不可能夺冠。本场比赛主教练郑雄继续调整首发，门将位置刘伟登场，刘海东和蒋东男搭档中卫，黄博文重回首发，王成快、向柏旭、张修维三名海归组成攻击前场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开场后中国队面对巴西队的猛攻就难以招架。第5分钟，艾万德罗接队友横传在大禁区线上抽射被刘伟扑出，随后比滕克的射门打偏。第7分钟，中国队中场失误被巴西队反击，艾万德罗摆脱两名防守球员后面对出击的刘伟挑射得手，1-0。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅仅过了1分钟，龙威后场传球失误被抢断，巴西队再次打出致命反击，艾万德罗抽射梅开二度，2-0。1分钟后威尔逊再度进球，但边裁举旗示意越位在先进球无效。第10分钟郑雄无奈对后防线进行调整，龙成换下首发中后卫蒋东男。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第15分钟，波西利亚抽射被刘伟得到。第20分钟，龙成射门踢飞。第32分钟，又是龙威后场传球失误，威尔逊断球后发动反击，波西利亚接球后突入禁区射门建功，巴西3-0。第39分钟，魏照坤小禁区边角抽射打飞，上半场中国队0-3落后，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下半场刚开始巴西队就继续猛攻中国队，埃弗顿怒射打偏。第48分钟，波西利亚门前捡漏补射空门得手，巴西4-0领先。第54分钟，吉尔森前场拿球被龙成铲倒，由于龙成在裁判鸣哨后没有收脚引发对方不满发生肢体冲突，龙成被裁判出示黄牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第57分钟，吉尔森凌空打门被刘伟得到。第62分钟，吕品任意球射门打高。第75分钟，波西利亚头球攻门偏出。第76分钟，张修维和比滕克发生冲突被裁判拉开。两分钟后比滕克超远距离射门高出横梁。第79分钟，刘海东任意球射门打在人墙上弹出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第89分钟，中国队获得大禁区弧顶处任意球，刘海东右脚打出弧线球，皮球擦着立柱进网，最终中国队1-4不敌巴西，后者2胜1平夺得冠军。对中国队来说，通过熊猫杯获得了为亚青赛很好的锻炼机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国国青出场名单：1-刘伟；15-明天、3-刘海东、4-蒋东男(11’ 6-龙成 78’ 25-向汉天) 、5-黄博文；21-龙威、8-张修维、12-吕品、7-王成快(21’ 20-甘超)、24-魏照坤(53’ 11-徐天沅)；9-向柏旭(53’ 17-杨立渝)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>【深度】科技战 赢高温者赢世界杯</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/06/02/%E3%80%90%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E3%80%91%E7%A7%91%E6%8A%80%E6%88%98-%E8%B5%A2%E9%AB%98%E6%B8%A9%E8%80%85%E8%B5%A2%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9D%AF"/>
   <updated>2014-06-02T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/06/02/【深度】科技战-赢高温者赢世界杯</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;撰文：王怡薇(微博)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就像94年时一样，高温天气很有可能“帮助”南美球队再次夺冠，而长期处于干爽地区的球队或将在巴西再度折戟。”世界杯开幕之前，英国《镜报》这样写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994年美国世界杯，比赛日动辄38度以上的气温让习惯在干爽气候下欧洲球队“打蔫儿”，德国、西班牙、荷兰等传统强队都被挡在半决赛外，而比较习惯这样天气的巴西队在决赛中战胜意大利夺冠。那届赛事的决赛，被称为世界杯历史上最沉闷的决赛，没有一个进球，之前的半决赛就热到抽筋的巴乔还把点球打飞了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年巴西世界杯，高温天气将再次成为不少强队的“天敌”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴西世界杯赛场推行“降温歇”“就像是在一个密不透风的室内球场踢球一样，到处都能闻到烤焦的爆米花、热狗的味道。”时任瑞士队主帅的霍奇森这样回忆94年美国世界杯时酷热的天气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国世界杯小组赛，霍奇森和他的瑞士队在底特律进行了两场小组赛，两场比赛期间气温都高达38度。为了帮助球场降温，组织者将原本的人工草皮全部换成自然草皮，用于在烈日下降低球场本身的温度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20年后的巴西，习惯在干爽气候下比赛的球队又要面临高温的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴西，南半球，我们的激情夏日，人家的季节恰巧相反，怎么也得有个秋凉吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年前世界杯举办地南非也是南半球，人家都穿着棉衣在场边看球，不是挺凉爽的嘛。然而，南非位于非洲大陆最南端，最北端纬度为南纬22度左右，但巴西大部分城市位于北纬5度到南纬34度，也就是说在赤道和南回归线之间。所以尽管6月份是南半球的秋冬，但对分布在赤道附近的巴西城市来说，仍就酷热难耐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以巴西东北部港口城市福塔莱萨为例，这是巴西火炉之一，常年温度超过30摄氏度，6月无雨。世界杯赛有6场球安排在福塔莱萨，其中有场八分之一在此。巴西境内曾有个不成文的规定，体育赛事和大型集会都避免在下午4点前进行，为的就是避开高温。然而面对巴西的高温，出于转播等考虑，国际足联拒绝将将下午比赛的开球时间延后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管官方拒绝推迟开球，不过为了保证球员们的健康，国际足联推出“Cooling Breaks”政策。“Cooling Breaks”我们翻译为“降温歇”，顾名思义，高温作业环境下的球员有权在比赛中获得几分钟的喘息之际，喝杯清凉运动饮料，暂避暑热。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照国际足联的规定，比赛当天，一名特别协调员、医疗官和主裁判有权根据WBGT指数来决定当天是否要“清凉两下”，世界杯赛中的球员在比赛中有两次休息，分别为第30和第75分钟。WBGT是综合考虑空气温度、空气湿度、风速和辐射热四个因素，只要这个数值超过30，球员就可以要求休息，这个标准曾多次用于澳网(微博)赛场关闭顶棚躲避高温。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科技+经验 英格兰(微博)重视高温战略1994年美国世界杯，尽管高温难耐，地处欧洲中部的瑞士却一路闯入16强，最终在八分之一决赛不敌更“耐热”的西班牙。28年缺席世界杯，全国年平均气温为8.6℃的瑞士在美国的高温下有此战绩，实在是个不小的奇迹，尤其是4-1大胜该届世界杯大放异彩的罗马尼亚，更是瑞士的高光时刻。而当时瑞士队的主教练，就是如今英格兰队的主帅霍奇森。针对巴西的高温天气，在出征世界杯前，耐热经验丰富的霍奇森信心满满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周，英格兰队已经伦敦希思罗机场前往美国迈阿密备战即将到来的世界杯，除了美国距离巴西的飞行距离近外，让队员们提前适应高温天气也是霍奇森的目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈阿密的骄阳下，霍奇森让弟子们穿上紧身T恤、比赛上衣、防水上衣三层外衣进行正常的训练，对抗训练10分钟后，豆大的汗珠已经划过鲁尼的面颊，“我已经快要要窒息了！”鲁尼大声嚷道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“玛瑙斯要比现在更难受。”霍奇森头都没抬的回应。巴西世界杯期间，英格兰和意大利的小组赛焦点战将在玛瑙斯进行，位于热带雨林地区的玛瑙斯年均气温28℃以上，更难受的是，这里的空气湿度肯定大于80％。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了用这样的方式模拟在巴西的高温天气下运动外，英格兰队的科研人员还收集球员们比赛结束后球衣上的汗水，用于分析该队员是否水土不服，以及是否需要在运动员运动饮料中加入适量的盐分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，分析英格兰的年龄情况来看，这是英格兰队自1958年参加瑞典世界杯以来，最年轻的一届国家队，不知道霍奇森是否把体能状况和年轻人更强的适应性当成了他选拔国脚的重要因素，至少以他的经验来看，他很早就考虑到了高温的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合会杯为鉴 意西避免重蹈覆辙意大利主帅普兰德利曾亲眼目睹过球队“倒”在高温下。去年联合会杯期间在北部城市福塔莱萨一场比赛中，中场休息时有8名意大利球员提出需要被替换下场，原因皆为“中暑”。而今年巴西世界杯，意大利队所有的小组赛都将在巴西北部进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了在联合会杯时的教训，普兰德利和他的球队未雨绸缪。备战期间，普兰德利让体能师将跑步机和自行车训练机搬到一个事先温度被调制为33度、湿度为70%的桑拿房中，要求队员们在这样的环境中进行身体训练，模拟玛瑙斯的高温和高湿度环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而意大利队的科研团队也建议队员们，在高温下运动后，可以只将双手浸泡至冰水中，这比此前队员们习惯的浸泡全身冰浴更快达到降温的作用，这个方法最早用于救火队员作业后冷却身体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;队员们在桑拿房进行跑步训练时，意大利队的科研人员还将测量心率和体能的仪器安装在队员身上，以此来测定每个队员在高温下的身体反应情况。而通过这些数据分析，普兰德利可以清楚的知道哪些球员对于“热”的敏感度较高，会考虑在炎热天气下合理安排球员的上场时间，确保该队员的比赛效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了意大利，西班牙是联合会杯的另一个高温受害者。决赛中，西班牙0-3不敌巴西，痛失冠军。而比赛的超高温天气让伊涅斯塔(微博 数据) 等西班牙队员苦不堪言，而更适应当地高温气候的巴西队则显得如鱼得水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“水，你需要不断的补充含有矿物质的水，确保你因为大量出汗而流失的身体必要矿物质。”如今正在进行世界杯最后集训的伊涅斯塔这样说道，训练之余，他简直是捧着“Powerade.”运动饮料不离手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结语&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了曾亲身体验过在巴西高温天气下比赛，有意思的是伊涅斯塔还是“Powerade.”的代言人，而这款运动饮料还是本届世界杯的官方运动饮料。有人开完笑的建议称，该饮料应该买下比赛“降温歇”时的广告时段，直播伊涅斯塔等大牌球星捧着“Powerade.”灌水喝的全过程，这样的场景肯定比任何表演都逼真。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>曝温格2017退休离任 接班人已定头号传奇名宿</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/06/01/%E6%9B%9D%E6%B8%A9%E6%A0%BC2017%E9%80%80%E4%BC%91%E7%A6%BB%E4%BB%BB-%E6%8E%A5%E7%8F%AD%E4%BA%BA%E5%B7%B2%E5%AE%9A%E5%A4%B4%E5%8F%B7%E4%BC%A0%E5%A5%87%E5%90%8D%E5%AE%BF"/>
   <updated>2014-06-01T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/06/01/曝温格2017退休离任-接班人已定头号传奇名宿</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 据英国《镜报》报道，阿森纳(官方微博 官网 数据 )主帅温格将于2017年夏天正式离开球队，枪手俱乐部已内部敲定了温格的继承人，教授的助手，球队传奇球星布尔德将接过帅印，成为球队的下一任主帅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿森纳俱乐部在上周刚刚同温格续约3年，但据《镜报》披露，这将是温格同阿森纳之间的 最后一份合同，这一纸为期3年的合同到期后，温格和阿森纳将不再会续约，教授将离开球队，届时年近7旬的他（温格出生于1949年）很可能选择退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于此，温格自上一个任期起就开始着力培养接班人了，媒体透露，球队的助理教练史蒂夫-布尔德将接过球队的帅印，成为温格的接班人。现年51岁的布尔德球员时代就曾经是阿森纳队的后防脊梁，退役后不久，布尔德就拿到了欧足联颁发的教练证书，随后被温格在2001年聘为阿森纳队的青训教练。随后的几年里布尔德又被擢升为球队整个青训体系的负责人，在2009年和2010年连续两年率领青年队赢得青年联赛的冠军，以及2009年青年足总杯(微博)赛的冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012年夏天，追随温格多年的助手帕特-莱斯选择退休，布尔德得到了进一步提升的机会，被聘为球队的助理教练在一线队辅佐温格。布尔德为人刚毅果断，且身为阿森纳的元老名宿，在队内具备极大的权威，一旦温格选择退休，随队征战多年的布尔德毫无疑问是最佳接班人。阿森纳队一位不愿透露姓名的内部人士表示：“布尔德和温格之间的关系极好，无论是工作上还是私人的，他的沟通能力极强，在队内也极受尊重。”&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>醒悟？斯特林公开赞黑人 他们做的汉堡好吃</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/nba/2014/05/31/%E9%86%92%E6%82%9F%EF%BC%9F%E6%96%AF%E7%89%B9%E6%9E%97%E5%85%AC%E5%BC%80%E8%B5%9E%E9%BB%91%E4%BA%BA-%E4%BB%96%E4%BB%AC%E5%81%9A%E7%9A%84%E6%B1%89%E5%A0%A1%E5%A5%BD%E5%90%83"/>
   <updated>2014-05-31T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/nba/2014/05/31/醒悟？斯特林公开赞黑人-他们做的汉堡好吃</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 近日由于“种族歧视言论”而被炮轰的前快船队老板唐纳德-斯特林频繁出席公用场合，还不断表达对黑人的尊重。近日据美国著名八卦杂志《TMZ》报道称，斯特林在外出就餐时曾经大赞了餐厅的黑人员工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《TMZ》记者在洛杉矶一家餐厅遇到了斯特林，随后对他进行了简短的采访。斯特林表示：“这家餐厅的汉堡味道很不错，我很喜欢，这里的员工做出了美味的汉堡。”这家餐厅的员工都是黑人，随后斯特林还和一位黑人女厨师贴面吻三次。不过斯特林对于放弃上诉NBA(微博)一事没有发表言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年四月，斯特林和女友的谈话录音外泄，其中包含有严重的歧视黑人的言论，这也让斯特林受到了NBA严厉的处罚——罚款250万美元并被终身禁赛。随后NBA还迫使斯特林出售快船队，当时他几乎成了“全美公敌”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是近日斯特林似乎良心发现，对待黑人的态度来了个一百八十度大转弯。此前他就曾前往黑人教堂进行忏悔，并得到一位黑人修女的原谅和拥抱。此次又公开称赞黑人，也许这位已经身败名裂的老人，终于在自己八十岁的年纪大彻大悟了。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>美国足主帅改口狂赞科比 我是他的超级粉丝</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/05/30/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E8%B6%B3%E4%B8%BB%E5%B8%85%E6%94%B9%E5%8F%A3%E7%8B%82%E8%B5%9E%E7%A7%91%E6%AF%94-%E6%88%91%E6%98%AF%E4%BB%96%E7%9A%84%E8%B6%85%E7%BA%A7%E7%B2%89%E4%B8%9D"/>
   <updated>2014-05-30T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/05/30/美国足主帅改口狂赞科比-我是他的超级粉丝</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 《今日美国》消息，美国男足主帅克林斯曼炮轰科比(微博)新合同的言论引起轩然大波，重压之下克林斯曼对此事进行了澄清，“金色轰炸机”表示自己的言论被人误解，并透露自己是科比的超级球迷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国男足5月底公布了参加巴西世界杯23人大名单，著名球员多诺万意外落选，这一事件引发美国球迷热议，在解释为何拒绝多诺万时，克林斯曼表示过去的成就并不能代表未来，并拿出湖人球星科比-布莱恩特作为例子进行比较，直言“飞侠”去年11月签署的2年4850万美元的合同太过荒谬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“为什么科比拿到了2年近5000万美元的合同？是因为他未来两年能够为湖人做出这么多价值的贡献？当然不是。他之所以能够拿到这份合同，是因为他过去的一些成就，这其实并没有什么意义，人们为什么要为过去已经发生的事情买单呢？”克林斯曼当时说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克林斯曼的言论虽然仅仅是想说明“过去的成就无法代表现在，更无法代表未来”，不过拿出科比做例子还是引起广泛争议，ESPN著名主持评论者迈克尔-威尔本甚至公开要求德国籍的克林斯曼“滚出美国”，为了避免这起事件愈演愈烈，也避免影响即将开始的世界杯，克林斯曼对此事进行了澄清，表示自己的言论被断章取义了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我必须说的是，我认为有些人试图断章取义，因为我是科比的超级粉丝，我一直都是以这样的方式来说的，即使你现在已经取得了伟大的成就，现在以及未来你仍然可以证明自己。我根本没有说过针对科比的任何负面言论，我非常欣赏他，也多次观看过他的比赛。”克林斯曼说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，科比在世界杯期间会亲赴巴西进行观战，希望届时克林斯曼和科比碰面时能够淡然一笑，热情拥抱。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>Nba再曝家暴丑闻 灰熊前锋因殴打妻子被逮捕</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/nba/2014/05/29/NBA%E5%86%8D%E6%9B%9D%E5%AE%B6%E6%9A%B4%E4%B8%91%E9%97%BB-%E7%81%B0%E7%86%8A%E5%89%8D%E9%94%8B%E5%9B%A0%E6%AE%B4%E6%89%93%E5%A6%BB%E5%AD%90%E8%A2%AB%E9%80%AE%E6%8D%95"/>
   <updated>2014-05-29T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/nba/2014/05/29/NBA再曝家暴丑闻-灰熊前锋因殴打妻子被逮捕</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腾讯体育
听众：6390393人
+收听
最新消息 6月8日 21:28
【正在直播法网男单决赛 纳达尔大战德约科维奇】2014年法网压轴大戏——男单决赛已经开场，世界排名前两位的纳达尔和德约科维奇将为冠军一决高下。腾讯看比赛正在图文直播本场决赛，直播室地址：http://url.cn/NjRMqZ 更多
6月8日讯 NBA(微博)禁止球场暴力，不过家暴丑闻却层出不穷，据《孟菲斯商报》消息，灰熊前锋詹姆斯-约翰逊又惹事了，因为殴打妻子，他已经遭到警方逮捕，灰熊官方在得知消息后立刻发布声明，但并未对此事进行进一步评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国当地时间周六凌晨3点，詹姆斯-约翰逊和妻子发生了激烈的争执，不久后，约翰逊的妻子打电话报警，声称遭遇到丈夫的殴打，约翰逊也就此被警方逮捕，他被指控涉嫌家庭袭击，这样一来，约翰逊也必须出现在美国当地时间周一的法庭上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在得知此事后，孟菲斯灰熊也立刻就相关事件发表了一条声明：“我们目前正在了解有关詹姆斯-约翰逊的消息，在这个时候，我们还无法对整个事件进行评论。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詹姆斯-约翰逊现年27岁，身高2米06，司职前锋，他在2009年首轮第16位被公牛选中，除了公牛外，约翰逊此后还相继效力猛龙、国王和灰熊，在去年12月份，灰熊签下了当时正在NBDL打球的詹姆斯-约翰逊，在发展联盟时期，约翰逊场均能够拿到18.5分9.1个篮板4.8次助攻3.4次封盖。在加盟孟菲斯后，约翰逊劲爆的身体素质也让他成为了五佳球的常客，也就此成为了灰熊球迷的新宠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本赛季出战的52场常规赛里，詹姆斯-约翰逊场均能够拿到7.4分3.2个篮板2.1次助攻，他也将会在今年夏天变身完全自由球员。如今的家暴丑闻是否会影响约翰逊未来的签约还不得而知，但这至少会为他填上一笔污点履历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，这已经是NBA近两个月以来所曝出的第二起家暴事件，在4月初，森林狼前锋丹特-坎宁安便因为涉嫌使用家庭暴力而被警察逮捕，而家庭暴力显然也已经成为了NBA球员的重灾区，一些大牌球星也不例外，当年，包括艾弗森、基德(微博) 以及韦德(微博)等人也都卷入过家暴丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（猫大熊）&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>美记者嘲讽詹姆斯“勒抽筋” 永远难比乔丹</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/nba/2014/05/28/%E7%BE%8E%E8%AE%B0%E8%80%85%E5%98%B2%E8%AE%BD%E8%A9%B9%E5%A7%86%E6%96%AF%E2%80%9C%E5%8B%92%E6%8A%BD%E7%AD%8B%E2%80%9D-%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E9%9A%BE%E6%AF%94%E4%B9%94%E4%B8%B9"/>
   <updated>2014-05-28T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/nba/2014/05/28/美记者嘲讽詹姆斯“勒抽筋”-永远难比乔丹</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 詹姆斯在总决赛首战因抽筋缺席最后4分钟，导致热火最终输掉比赛，这也引发巨大争议，其中ESPN著名评论员斯基普-贝勒斯便对勒布朗展开一番炮轰，不但给其取了一个绰号“勒抽筋”，还表示，詹姆斯的精神韧性永远难比乔丹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝勒斯：詹姆斯是精神懦夫，勒抽筋演尴尬历史&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;热火输掉首战，外界一致认为马刺的空调失灵害惨了詹姆斯，不过贝勒斯却认为，詹姆斯的抽筋有些小题大做了，“众所周知，詹姆斯一直在迈阿密打球，佛罗里达可是个出了名的高温地带，所以，这让斯波尔斯特拉没有任何借口而言。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在贝勒斯看来，詹姆斯的精神韧性实在不敢恭维，“我从来都不相信詹姆斯有很强的韧性，在这场比赛里，其他17名球员都能够坚持比赛，只有詹姆斯一个人抽筋了，这是詹姆斯精神意志缺乏的最好体现了，就在球队最需要他的时刻，他却不打了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，贝勒斯还给詹姆斯起了一个极具讽刺性的绰号“LeCramp”（勒抽筋）。“在第二场比赛里，空调不会作怪了，但不知道勒抽筋是否能打满48分钟呢？为什么这位当今世界上最伟大的球员会出现历史性的抽筋呢？谁又能来解释一下。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝勒斯还找出了比赛中的另外一个镜头，来印证詹姆斯是精神懦夫。“在距离比赛结束还剩下7分半钟时，詹姆斯投丢了一个三分，但他转过头后却对斯波尔斯特拉说‘请换我下场’，这不正是精神弱者的体现吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，贝勒斯还拿詹姆斯和当年的乔丹进行了一番对比。“迈克尔-乔丹在当年的总决赛上带病奉献了一场经典的胜利，而勒布朗-詹姆斯却在昨晚变成了勒抽筋，这样的对比实在太鲜明。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詹姆斯：我是最容易被攻击目标&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在抽筋事件广受外界争议时，詹姆斯也表示，自己面对诸多批评感到很无奈。“我知道自己是体育界最容易被攻击的目标，我非常明白这一点，对我而言，我只能控制自己能够控制的事情，作为球队领袖，我知道赢球的重要性，也知道总决赛胜利意味着什么，我不能按照别人的期待去做一些事情，别人怎么想，我真的感到无所谓，对我而言，我只会继续保持专注度，去为第二场做好准备，我能控制的就是在精神方面为下场比赛做好准备。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;名宿支招詹姆斯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今的詹姆斯能够更加从容的面对批评，他透露这与2011年总决赛失败后向韦斯特与托马斯请教有关，两位名宿教导他不要和媒体以及“詹黑”们较劲，专心享受过程，而不是纠结于结果。“我不能按照别人的设想去工作生活，这不会让我开心，”詹姆斯说，“代表自己打好比赛，为我的队友提供帮助，这些才是让我高兴的事情。至于其他人怎么想，我真的不在乎。”【点击查看详情】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特评：缘何总拿乔丹压詹皇 厚古薄今思维作怪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《三国演义》很有趣，前半部分名将云集，诸葛亮五丈原辞世军中后，三国便名将凋零，以至于蜀中无大将，廖化充先锋。不过话又说回来了难道真是后三国名将凋零，以至无人可用？说到底，还是厚古薄今的思维在作怪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今的NBA(微博)联盟里，同样有着这样的风潮，比如詹姆斯。最近4年他先后4次率领球队杀入总决赛，并连续两次带队夺冠。然而今年首战由于球馆温度过高导致抽筋，又令詹姆斯恶评连连。比如《ESPN》的记者贝勒斯便直言：“詹姆斯是个精神懦夫，不如改名叫勒抽筋算了，永远比不上乔丹。”【点击查看详情】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（猫大熊）&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>中国乒乓球赛收官 中国包揽四金马龙丁宁双冠</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E4%B9%92%E4%B9%93%E7%90%83/2014/05/27/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%B9%92%E4%B9%93%E7%90%83%E8%B5%9B%E6%94%B6%E5%AE%98-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%8C%85%E6%8F%BD%E5%9B%9B%E9%87%91%E9%A9%AC%E9%BE%99%E4%B8%81%E5%AE%81%E5%8F%8C%E5%86%A0"/>
   <updated>2014-05-27T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E4%B9%92%E4%B9%93%E7%90%83/2014/05/27/中国乒乓球赛收官-中国包揽四金马龙丁宁双冠</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;新华社成都6月8日电（范桂萍、刘潇）中国乒乓球公开赛8日收官，中国队团包揽了男女双、男女单四枚金牌。丁宁(微博)、马龙(微博)成为本次公开赛的双料冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8日上午进行的男、女单半决赛皆为中国队的队内德比，刘诗雯(微博)以大比分4：1的优势战胜李晓霞(微博)晋级决赛，丁宁4：2战胜武杨(微博)也顺利晋级。男单比赛中许昕(微博)4：2战胜奥运冠军张继科(微博)顺利晋级决赛。马龙与樊振东决战七局，最终马龙4：3击败樊振东获得另外一张决赛入场券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当日下午进行的女双决赛中，中国队组合丁宁／刘诗雯以3：0轻松战胜中华台北选手郑怡静／黄怡桦，夺得女双冠军。而男双决赛则上演了国乒德比之战，马龙／樊振东组合3：2艰难战胜许昕／张继科，成为此次公开赛的男双冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女单决赛中，中国选手丁宁4：3艰难战胜刘诗雯，成为本次公开赛的女单冠军，男单决赛马龙以4：1战胜许昕，获得男单冠军。丁宁、马龙成为本次中国乒乓球公开赛的最大赢家，包揽男女单双冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8日下午18时举行了颁奖典礼，2014年中国乒乓球公开赛（成都）圆满结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次公开赛是2014年唯一一次在中国举行的世界巡回赛，也是奥运积分赛。比赛共设有男子单打，男子双打，女子单打，女子双打和U21男、女单打6个项目，共有来自16个国家和地区的144名队员参赛。本次比赛的奖金高达22万美元。（完&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>热身4战男篮阵容初现端倪 11人稳定仅剩1名额</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/cba/2014/05/26/%E7%83%AD%E8%BA%AB4%E6%88%98%E7%94%B7%E7%AF%AE%E9%98%B5%E5%AE%B9%E5%88%9D%E7%8E%B0%E7%AB%AF%E5%80%AA-11%E4%BA%BA%E7%A8%B3%E5%AE%9A%E4%BB%85%E5%89%A91%E5%90%8D%E9%A2%9D"/>
   <updated>2014-05-26T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/cba/2014/05/26/热身4战男篮阵容初现端倪-11人稳定仅剩1名额</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯中澳男篮友谊赛第四场比赛在江苏溧水结束，中国男篮95-90战胜澳大利亚，以2胜2负的成绩结束了此次系列赛。四场热身赛过后，新一届男篮国家队的阵容也开始逐渐清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘晓宇、周鹏(微博)、李慕豪、丁彦雨航这四人的首发位置最为稳定，除了丁彦雨航首发三场外，其余三人均是全部首发出战。基本上可以确定他们已经锁定了12人大名单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于国家队亮相非常惊艳的周琦，他在澳洲的两场比赛中全部首发出场，返回国内未能出场的原因完全是由于伤病问题。此外，在内线还要注意尚未归队的王哲林，在CBA联赛中，赛季连续拿下20+10的数据，很难让人相信未来国家队中会没有他的位置，。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在轮换阵容中，郭艾伦(微博)、顾全、翟晓川(微博)和李晓旭也逐渐站住了位置。上一场郭艾伦首次出战就拿下全队最高的19分，在刚刚结束的比赛中，他更是利用自己犀利的突破搅得澳大利亚队内线鸡犬不宁。顾全在前三战场均得到15分，稳定性冠绝全队，堪称是中国队板凳上站起来的巨人。翟晓川则拥有不俗的空手走位能力，这在国家队中技术特点独树一帜，也获得了稳定的出赛时间。李晓旭作为内线重要的轮换球员，登场时间基本稳定在20分钟左右，就连杨毅(微博)也夸奖他，“有李晓旭在场上，后场篮板就有保障，中国队的一攻才能那么快。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在周琦受伤期间，孙桐林也得到了较多机会，第二战他4投4中拿下8分，今晚更是火力全开8投6中，拿下全队最高的15分和6个篮板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在12人名单中，已经形成了以上11人较为稳定的阵容。其他人将为剩下的1个名额展开激烈的竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许钟豪前两战场均2.5分1个篮板，自己也坦言，“作为队长，我的表现不及格。”回到主场，他立马砍下11分和4个篮板，在场上的强硬作风是他留下的筹码。赵泰隆(微博)在回归一队后，今晚也展现出良好的竞技状态，三分线外两次试投全部命中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这四场热身赛中，曹飞、睢冉(微博)、段江鹏和陶汉林虽然鲜有露脸机会，但就像杨毅所说，“目前这支已经登场亮相的国家队，没有哪两个球员的技术特点是一样，甚至连相似的都没有。也就是说，他们各自鲜明的技术特点都是自己的资本，最后留下谁都是有可能的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，在大家视野范围以外，有一些熟悉的面孔仍有机会重返国家队，像助北京夺冠的孙悦，尚在国奥阵中的西热力江(微博)，以及暂时有伤在身的易立和贺天举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（雪糕）&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>李娜出局海峡组合耀眼 大满贯为中国网球指路</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E7%BD%91%E7%90%83/2014/05/25/%E6%9D%8E%E5%A8%9C%E5%87%BA%E5%B1%80%E6%B5%B7%E5%B3%A1%E7%BB%84%E5%90%88%E8%80%80%E7%9C%BC-%E5%A4%A7%E6%BB%A1%E8%B4%AF%E4%B8%BA%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%BD%91%E7%90%83%E6%8C%87%E8%B7%AF"/>
   <updated>2014-05-25T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E7%BD%91%E7%90%83/2014/05/25/李娜出局海峡组合耀眼-大满贯为中国网球指路</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 在夺冠热门李娜首轮出局的情况下，今年法网的结果还是没有让中国的球迷失望，彭帅搭档谢淑薇再一次夺得大满贯冠军，海峡组合两次夺冠的成绩也追平李娜在单打和郑洁(微博) 晏紫在双打赛场两次大满贯折桂的成就，加上孙甜甜混双的一次夺冠，中国女网已是第7次夺得大满贯冠军。对于彭帅来说，她在女网双打方面的成就已经达到中国网球新巅峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身体素质和天赋俱佳的彭帅曾被视为中国女网最具潜力的选手，但她在单打赛场上始终没有太过惊艳的表现，相比李娜、郑洁有差距。不过，自2008年与中国台北选手谢淑薇搭档双打之后，彭帅时常有意外收获。这对“海峡组合”成为女子双打届的一对悍将。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国际职业网球赛事上，虽然双打项目的重要性无法与单打相提并论，不过，对彭帅和谢淑薇而言，再次获得大满贯冠军奖杯都是职业生涯的里程碑事件，无论这座奖杯来自双打还是单打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭帅的单打世界排名曾一度进入前20位，但她知道，自己在单打赛场上要想获得一项大满贯赛事冠军实在太难，彭帅毫无疑问已经步入了职业生涯的“瓶颈期”。谢淑薇的女单成绩早在几年前就已经停滞不前，这也让她产生了“鸡蛋不能放在一个篮子里”的想法，促使她在2008年与彭帅走到一起，以双打的成绩和奖金弥补单打的不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“海峡组合”的成功是中国人第五次捧得大满贯赛事双打冠军。2004年到2008年，是中国女网选手摘得国际赛事双打冠军的高峰期，其间，中国人两次摘得大满贯女双冠军、一次摘得大满贯混双冠军、一次摘得奥运会女双冠军。当时，中国女网的发展战略正是以双打带动单打。不过，2008年北京奥运会之后，金花“单飞”，中国女网双打为先的战略很少再被人提及，“小花”们不仅单打成绩始终没有突破，连中国女网的双打优势也未能保持，“一轮游”成为中国女网年轻一代球员挥之不去的噩梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑洁曾说过，如果不是双打成绩跻身世界一流，她们那一拨队员或许就不能像后来那样自信。对于迟迟不能接班的中国女网“小花”来说，彭帅、谢淑薇的二度大满贯，未尝不是重走“以双促单”发展道路的提醒。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>男篮险胜澳洲结束热身 郭艾伦13分奇兵砍15+6</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/cba/2014/05/24/%E7%94%B7%E7%AF%AE%E9%99%A9%E8%83%9C%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E7%BB%93%E6%9D%9F%E7%83%AD%E8%BA%AB-%E9%83%AD%E8%89%BE%E4%BC%A613%E5%88%86%E5%A5%87%E5%85%B5%E7%A0%8D15+6"/>
   <updated>2014-05-24T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/cba/2014/05/24/男篮险胜澳洲结束热身-郭艾伦13分奇兵砍15+6</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 中澳男篮友谊赛第四场比赛在江苏溧水结束，中国男篮95-90战胜澳大利亚，以2胜2负的成绩结束了此次系列赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点击查看本场技术统计
孙桐林	15分	6篮板	1助攻	刘晓宇	11分	3助攻	1抢断
丁彦雨航	13分	4篮板	2助攻	顾全	8分	1篮板	2三分
郭艾伦	13分	2篮板	2助攻	陶汉林	8分	1扣篮	3被侵
本场比赛，中国队12名出场球员均有得分入账，全队50投28中，命中率超过五成，罚球46罚30中，孙桐林拿下15分6篮板，丁彦雨航13分4篮板，郭艾伦13分2助攻，刘晓宇11分3助攻，李晓旭4分6篮板，陶汉林8分，赵泰隆(微博)6分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛事焦点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次中澳系列热身赛，双方各胜两场，在最近两年内的8次交手中，双方各胜一半。18岁新星周琦依旧因伤休战，赵泰隆、曹飞等国奥队球员补充入队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比赛回放&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首节比赛一开始，周鹏(微博)三分命中为中国队首开纪录，随后澳大利亚连续内线得分，开局8-5领先中国队。首节过半，郭艾伦替补出场，助攻李晓旭完成篮下2+1，李晓旭罚球命中后，中国队14-12反超比分。首节结束前，澳大利亚命中弧顶三分，并以21-17领先中国，第一节比赛，中国队全队出现了多达6次失误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比赛进入第二节，双方比分依旧紧咬，顾全和刘晓宇先后命中三分球，中国队27-25拿回领先。第二节过半，赵泰隆替补出场，个人进攻欲望很强，先是强突篮下获得罚球，随后接到郭艾伦的分球远投再中，一个人连拿5分，中国队41-36领先。半场结束前，李晓旭高位策应，郭艾伦顺势上篮打板球进，中国队半场48-43领先澳大利亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中场休息过后，比赛继续进行，刘晓宇三分偏出，李慕豪两罚不中，澳大利亚趁机将比分追成50-50平。丁彦雨航突破上篮，两边打成55-55平。孙桐林上篮得分，双方60-60。篮下肉搏战中，许钟豪受伤离场。陶汉林罚球命中后，第三节结束，中国队66-67落后1分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一节，两边比分交替领先，比赛还剩5分钟时，李慕豪罚球命中，中国队83-79。比赛还剩2分钟，孙桐林低位持球单打，连拿4分，中国队87-83领先，澳大利亚随后请求了暂停。最后时刻，李慕豪5次犯满被罚下，不过刘晓宇弧顶三分命中，比赛还剩22秒，中国队93-88领先。澳大利亚队打成一次进攻之后立即采取犯规战术，丁彦雨航两罚得分为中国队锁定胜局，全场比分，中国95-90澳大利亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主帅声音&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宫鲁鸣：“现阶段男篮名单还会继续调整，因为亚运会的阵容还没有最后出来，这个阶段国奥国家队这些人会轮转，上下流动。正在美国集训的易建联。我们一直有很好的沟通。他有表达过（回归的意愿），但我们让他安心训练，别着急。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外界点评&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨毅(微博)：“郭艾伦和刘晓宇是风格不同，刘晓宇组织能力更好一些，能把队友串联起来，而郭艾伦可以说是CBA所有球员中突破能力最强的球员，堪称中国版韦斯特布鲁克。”&lt;/p&gt;

</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>埃托奥向恒大索1千万欧年薪 绿地900万欧竞逐</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/05/23/%E5%9F%83%E6%89%98%E5%A5%A5%E5%90%91%E6%81%92%E5%A4%A7%E7%B4%A21%E5%8D%83%E4%B8%87%E6%AC%A7%E5%B9%B4%E8%96%AA-%E7%BB%BF%E5%9C%B0900%E4%B8%87%E6%AC%A7%E7%AB%9E%E9%80%90"/>
   <updated>2014-05-23T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E8%B6%B3%E7%90%83/2014/05/23/埃托奥向恒大索1千万欧年薪-绿地900万欧竞逐</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;京华时报讯（记者郑小龙）国际足坛昨天传出重磅消息，现效力于英超切尔西(官方微博 数据)的埃托奥有望投奔中超，下家很可能是亚冠冠军广州恒大(微博 数据)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃托奥虽已33岁，但状态保持不错，上赛季在切尔西多次打进关键进球。由于不满穆里尼奥讽刺其年龄，埃托奥打算留在伦敦转投阿森纳(官方微博 官网 数据 )，反戈切尔西。当然，埃托奥还是希望能得到更好的待遇，因此其经纪人并不排除“猎豹”到其他联赛效力的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英国媒体透露，恒大与埃托奥有过接触，埃托奥索要薪水接近1000万欧元。报道还透露，试图引进埃托奥的中超球队不仅恒大一家，上海绿地也抛出了橄榄枝，而且开出的年薪高达900万欧元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，土耳其旅贝西克塔斯也向埃托奥发出了报价，但该俱乐部能承担的薪水待遇一般。目前开价最高的是卡塔尔一家俱乐部，他们愿意给埃托奥提供1100万欧元的年薪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，埃托奥目前是自由身，引进他的俱乐部并不需要支付转会费，这也是他敢于开出高额薪水的原因&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>官网赞海峡组合当今最佳 路透称12 0神奇纪录</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/%E7%BD%91%E7%90%83/2014/05/22/%E5%AE%98%E7%BD%91%E8%B5%9E%E6%B5%B7%E5%B3%A1%E7%BB%84%E5%90%88%E5%BD%93%E4%BB%8A%E6%9C%80%E4%BD%B3-%E8%B7%AF%E9%80%8F%E7%A7%B012-0%E7%A5%9E%E5%A5%87%E7%BA%AA%E5%BD%95"/>
   <updated>2014-05-22T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/%E7%BD%91%E7%90%83/2014/05/22/官网赞海峡组合当今最佳-路透称12-0神奇纪录</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯 今天晚上，在法网最后一个比赛日中，彭帅与中华台北好友谢淑薇合作击败劲敌文奇/埃拉尼，创纪录获得女双冠军。赛后，国外各大媒体都给予报道关注，法网官网盛赞海峡组合夺冠无愧当今网坛最佳组合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法网官网以《亚洲组合巴黎凯旋》为题目进行报道，原文盛赞海峡组合夺冠，称其无愧当今网坛最佳组合。同时表示，彭帅/谢淑薇在罗兰加洛斯创造出惊喜，现在亚洲网球在法网涌现出了更多的面孔，3年前，李娜在这里夺冠，现在彭帅和她的年轻搭档谢淑薇也从巴黎凯旋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联社的文章以《彭帅和谢淑薇拿下法网女双冠军》为题报道了本场决赛，文章中指出，由中国大陆选手彭帅和中华台北谢淑薇组成的赛会头号种子赢得了她们配对以来的第二个大满贯冠军。在巴黎当地时间周日结束的女双决赛之中，她们6-4/6-1直落两盘横扫2012年赛会冠军埃拉尼/文奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联社的文章中指出，彭帅和谢淑薇组合自从配对以来战绩出色，在2013赛季拿下了温网(微博)和年终总决赛的女双冠军，也成为了第一对拿下年终总决赛冠军的亚洲球员，而依靠着过去一年间的出色发挥，本赛季彭帅谢淑薇在世界排名上来到了世界第一的高度，彭帅也成为了第一位登上世界第一排名的中国球员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而路透社则以《12-0堪称神奇纪录》报道，在巴黎，彭帅和比仅比她大4天的谢淑薇联手拿下法网双打冠军，这是他们继2013年的温网冠军之后，拿下的第二个大满贯，他们在双打决赛中的成绩达到了惊人的12胜0负，堪称神奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(冬小麦)&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>12次罚篮！突破之魂！澳洲钢铁防线拿他没辙</title>
   <link href="http://elsar.github.io/sportsnews/cba/2014/05/21/12%E6%AC%A1%E7%BD%9A%E7%AF%AE%EF%BC%81%E7%AA%81%E7%A0%B4%E4%B9%8B%E9%AD%82%EF%BC%81%E6%BE%B3%E6%B4%B2%E9%92%A2%E9%93%81%E9%98%B2%E7%BA%BF%E6%8B%BF%E4%BB%96%E6%B2%A1%E8%BE%99"/>
   <updated>2014-05-21T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://elsar.github.io/sportsnews/cba/2014/05/21/12次罚篮！突破之魂！澳洲钢铁防线拿他没辙</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;腾讯体育6月8日讯中澳男篮友谊赛第四场比赛，中国男篮95-90战胜澳大利亚，以2胜2负的成绩结束了此次系列赛。本场比赛，郭艾伦出战20分钟，砍下13分、2个篮板和2次助攻，他的突破给对方带来很大麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;距离半场比赛结束还剩8秒，中国男篮球权，主帅宫鲁鸣叫出暂停，意欲利用这次短时间进攻来演戏球队战术。暂停结束之后，只见中国男篮场上小伙子们全力奔跑扯动对方防守，郭艾伦在左侧三分线外拿球之后，利用速度杀向澳洲男篮内线。郭艾伦面对对方后卫的贴身防守使出一个反转身360度，完全将对手甩在身后，低手上篮球中，中国男篮此次进攻一共只用了6秒的时间，主场球迷无一不为这次流畅的闪击欢呼喝彩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭艾伦这次犀利的突破就如同一记飞刀，对手眨眼之间，已穿膛而过，而这次闪电突破正是郭艾伦整个第二节比赛表现的一个写照。距离第二节比赛结束还有4分钟，澳洲男篮进攻不中，郭艾伦挣得后场篮板，趁澳洲回防不稳，加速杀向前场，澳洲男篮慌乱之中难免漏防，郭艾伦将球传给右侧三分线外排名赶到的赵泰隆(微博)，后者接球出手三分命中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅仅50秒过后，也就是紧接着的下一个回合，又是郭艾伦的个人表演时刻，他从左侧持球突破，面对对方换位防守端的内线高大球员，利用变速躲开对方防守左手低手上篮将球打中。突破突出了感觉的郭艾伦，整个第二节比赛后半段都在不停地撕扯着澳洲男篮的防线，上半时比赛最后2分钟里，他又连续两次造成对方犯规，强硬的澳洲男篮真的拿这身高刚过1米9的小个子没有办法。本场比赛，郭艾伦一共被侵6次，这一项数据位居两队最高，他的突破一共搏得了12次罚篮机会，澳洲男篮只能用犯规来阻止他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个第二节比赛，中国男篮一共得到31分，也正是通过这一节，中国男篮建立了一定的领先优势，而这一节中国男篮最大的功臣莫过于郭艾伦。一次次坚决的个人突破，盘活全队的组织串联，让多少人不仅回想起郭艾伦成名之时的风采，2010年汉堡U17世青赛上，郭艾伦作为中国国青的绝对核心，成为球队进攻端一切策略的发起者，最终他已场均22.4分荣膺赛会得分王，更重要的是，他带领球队取得了中国男篮国字号历史最佳的世界第七名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在目前这支中国男篮集训队当中，郭艾伦扮演的更像是一个“非常规武器”。刘晓宇在接受采访时候评价得很到位：“我和郭艾伦是不同的风格，我负责控制节奏，他上来把节奏带起来，一快一慢各有特点。”的确如此，经过三个赛季的职业联赛历练，郭艾伦已经基本磨练成型，两场热身赛过后，我们清楚地看到，郭艾伦所的速度优势和突破能力，是中国男篮其他球员所不具备的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回归国家队的两场比赛里，郭艾伦在手腕伤势没有完全康复的情况下，场均贡献16分、3次助攻和2.5个篮板，仅用两场比赛就已经征服了主帅宫鲁鸣，征服了关注中国男篮的人们。接下来更加重要的比赛中，郭艾伦能否延续现在的状态，我们也将拭目以待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十号投手）&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>